\documentclass[./main.tex]{subfiles}

\begin{document}
Nel valutare le aree di maggiore diffusione del tennis ci sono da considerare a monte 2 fattori: il clima
e la ricchezza.
Per sua natura il tennis è molto influenzato da entrambi, essendo quasi sempre giocato all’aperto e
necessitando di strutture e attrezzature non facilmente accessibili in paesi poveri.
\\
I Paesi di massima diffusione sono quelli occidentali (Europa – principalmente ovest, Nord America e
Australia) Cina, India e Sud America, mentre è uno sport assolutamente assente in Africa e nei paesi
arabi.
\\\\
Entrando un minimo nello specifico, solo nel Regno Unito 5,4 milioni di persone hanno giocato a tennis nel 2017 (dati ufficiali LTA), mentre negli Stati Uniti questo dato è quasi il triplo (circa 18 milioni di
persone).
In Cina invece, pur essendo un paese incredibilmente popolato (quasi 1,4 miliardi di persone nel 2017),
il tennis non è così diffuso come negli stati europei: qui si stima che circa l’1\% della popolazione giochi
a tennis durante l’anno, ovvero quasi 14 milioni di persone.
\\
Sfruttando dati forniti dalle federazioni nazionali o derivati da proiezioni basate su popolazione e reddito, stimiamo che nel 2017 a livello mondiale abbiano giocato a tennis circa 100 milioni di persone.
\\
Questo risulta essere il nostro mercato di riferimento, ossia quello dei tennisti realmente attivi (a fronte
del totale di amatori interessati allo sport che secondo diverse statistiche ammonta a circa 1 miliardo
di persone).
\subsection{Soluzioni attualmente presenti sul mercato}
Al momento sul mercato si trovano diversi tool per l'allenamento dei tennisti
o per il tracking di alcuni dati come i punteggi ottenuti nei match.
\subsection{Vantaggio competitivo}
Il vantaggio competitivo della nostra applicazione risiede, da un lato, nel fatto di essere una soluzione all-in-one che
solleva gli atleti della fatica della ricerca dei migliori strumenti, offrendogli tutto ciò che necessitano a
livello di assistenza digitale.
\end{document}